文匯報：「黃色經濟圈」畫地為牢自廢武功 步向結業是注定結局

2020-03-08

香港文匯報訊（記者 文森）在經濟不景氣的情況下，店舖要持續收支平衡變得更艱難，「黃色經濟圈」的「黃店」畫地為牢，形同「自閹」自廢武功，步向結業也是早注定的結局。「黃店」甜圓日前在社交網站發文表示，將於4月15日正式結束營業，香港文匯報記者昨日到訪該店，店外貼有「黃店」認證的標貼，不時也有人在門外排隊光顧。

該店店員稱，店舖的租約將於4月中屆滿，但決定不再續約。該店於社交網站發文死口不認「做唔住」，聲稱結業的原因絕對不是「做唔住」，堅稱被香港人視為「黃店」，不單令其生意好好，甚至在現時疫情嚴峻時刻都不至於要蝕錢云云。

他續稱，早於兩年前已經定下目標，一是擴充，一是結業。他更指責身處的廣場管理與業主管理失當，使其決定無論如何都唔會在該廣場做落去。

最奇怪是在數日後，甜圓再次在社交網站發文重申，甜圓結業是事實，但是並不是「做唔住」，最多是無錢賺，並稱維持下去是沒有問題。店主聲稱：「生意一定不及以往，但我冇做唔住，結業原因基本上唔關錢事。」一再重申「唔關錢事」甚有「此地無銀」的意味。而且，該店既然不滿管理公司及業主，為何不搬到別處經營？

事實上，也有網民問該店：「咁幾時開返呀？」該店似乎語塞了，推搪說：「暫時真的沒有計劃，都須視乎社會的狀態。」轉頭他又說：「要另搵地方再開要花好多財力人力呀，依（）個時勢，風險真係大，真心唔敢博。」

黃色經濟圈自取滅亡，無需繼續討論...下刪二十萬字...

Push

唔使貼啲垃圾上嚟啦

唔報藍店執笠就當冇藍店執笠

究竟有幾煩